---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۳۴ - انتظار
---
# غزل شمارهٔ ۱۳۴ - انتظار

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>باز امشب ای ستاره تابان نیامدی</p></div>
<div class="m2"><p>باز ای سپیده شب هجران نیامدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شمعم شکفته بود که خندد به روی تو</p></div>
<div class="m2"><p>افسوس ای شکوفه خندان نیامدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زندانی تو بودم و مهتاب من چرا</p></div>
<div class="m2"><p>باز امشب از دریچه زندان نیامدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>با ما سر چه داشتی ای تیره شب که باز</p></div>
<div class="m2"><p>چون سرگذشت عشق به پایان نیامدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شعر من از زبان تو خوش صید دل کند</p></div>
<div class="m2"><p>افسوس ای غزال غزل خوان نیامدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گفتم به خوان عشق شدم میزبان ماه</p></div>
<div class="m2"><p>نامهربان من تو که مهمان نیامدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خوان شکر به خون جگر دست می دهد</p></div>
<div class="m2"><p>مهمان من چرا به سر خوان نیامدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>نشناختی فغان دل رهگذر که دوش</p></div>
<div class="m2"><p>ای ماه قصر بر لب ایوان نیامدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>گیتی متاع چون منش آید گران به دست</p></div>
<div class="m2"><p>اما تو هم به دست من ارزان نیامدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>صبرم ندیده ای که چه زورق شکسته ایست</p></div>
<div class="m2"><p>ای تخته ام سپرده به طوفان نیامدی</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>در طبع شهریار خزان شد بهار عشق</p></div>
<div class="m2"><p>زیرا تو خرمن گل و ریحان نیامدی</p></div></div>